調查﹕逾5成租住私人樓綜援人士 租金高於租金津貼

一項調查發現，租住私人樓宇的領取綜援人士，超過5成受訪者的租金高於租金津貼。

關注綜援低收入聯盟於今年6月至7月，訪問185個正領取綜援，租住非公屋單位的住戶。結果顯示，近6成受訪者過往3年面對加租，平均租金升幅達11.5%；約8成受訪者認為租金津貼不足夠。

調查亦顯示，近4成受訪者居住單位面對石屎剝落、滲水等樓宇結構安全及衞生情況欠理想的問題。

聯盟建議社署檢討及調整租金津貼，提升按家庭成員人數而釐定的租金津貼限額，同時將關愛基金提供津貼項目恆常化。

天水圍嘉xx莊大把
我識幾個親友單位專租比呢d人
佢地話貪佢地收入穩定
唔會無錢交租